# Цель

Проверка количества потерянных записей при различных параметрах синхронизации транзакций в случае переключения мастера.

# Архитектура

Проект представляет из себя docker-compose.yml, состоящий из трёх контейнеров, размещенных внутри одной виртуальной сети в рамках сетевого моста.
Кластер инициализируется с помощью bash-скриптов, как и создание кластерного айпи-адреса на М.
Блокировка мастера создается с помощью блокирования входящих пакетов + дропа кластерного айпи-адреса.
Дополнительно существует клиент, пишущий на кластерный ip-адрес асинхронно.

# Запуск
1. Корректно заполнить файлы docker/configs
2. Запустить создание контейнеров:
```bash
docker-compose up -d
```

# Тестирование
Тестируемый случай: на мастере происходит какая-то ошибка и он становится недоступен (ошибка моделируется при помощи iptables), на slave происходит promote до master и данные начинают поступать напрямую в slave.

При `synchronous_commit = off` произошла потеря 51 записи из 1 миллиона.

При `synchronous_commit = remote_apply` потери данных не обнаружено.

Тестируемый случай: ошибка происходит на slave.

При `synchronous_commit = off` потери данных не обнаружено.

При `synchronous_commit = remote_apply` потери данных не обнаружено.